# Mục tiêu
- Cài đặt 1 cluster K8s gồm 1 Master Node và 1 Worker Node

# Chuẩn bị:
- Tài khoản AWS có quyền tạo các resource


# Các bước thực hiện
Bước 1: Clone project từ git https://gitlab.com/shpmngocnhi/300-labs-devops.git

Bước 2: Vào AWS tạo 2 EC2 Instance trong cùng 1 VPC và ở public subnet (connect được internet)
    - EC2 1 đặt tên là master-node
    - EC2 2 đặt tên là worker-node
    
Bước 3: Cài đặt
    - Chỉnh sửa file install k8s master và worker (chỉnh IP private của master và worker)
    - Tạo file đặt tên là install-master.sh (trên EC2 Master) và install-worker.sh (trên EC2 worker)
    - Copy nội dung tương ứng vào 2 file .sh
    - Cấp quyền thực thi: chmod +x install-master.sh, chmod +x install-worker.sh
    - Chạy file thực thi
Bước 4: Cấu hình kubeconfig và join worker vào cụm
Bước 5: Kiểm tra lại cụm K8s cài
    - kubectl get node
